信報：楊局長閃電dq試題 傳柒婆開綠燈 疑有‘北風’指示 有指學生可以JR

⋯⋯據悉，楊局長今次閃電出手，不少資深政府中人都感到詫異，側聞全因背後有更高層次人士「加持」，獲特首林鄭月娥開綠燈去馬。

懷疑收「北風」指示

有政府中人拆局，指試題設計和審批一向都是「集體決定」，不可能由個別 人士自行定奪，既然教育局已派人到考評局調查，不明白為何充當「刀手」的楊潤雄要如此心急，在未查明細節前貿然下重手「DQ試題」，做法不禁令人懷疑，一眾高官是否收到「北風」指示，才作出行動。

⋯⋯有法律界人士分析，假如有考生因為回答這條「利多於弊」的試題，在考試期間花大量時間作答，導致成績未如理想，的確可入稟申請司法覆核，但最快須待7月中，文憑試放榜後才可行，而等到法庭最後下裁決頒令，也許為時已晚。

唔洗懷疑啦？
唔係「北風」點會做

禁制令得唔得

[告急 得翻八日仲差90%] 無辜還押丫叉手足眾籌告鳩狗隊 大家入黎籌旗

玩政治玩到去教育
呢個政府都幾好野

中產名校仔冇5**一定jr

JR真係唔洗等放榜，政府自行同八大攬炒

原來法律程序都行唔通

唔排除有啲柒頭為求表忠奶共奶過龍
支共想「整頓」香港教育體系就梗架啦 但用否定毛主席嘅方式嚟開教育界波又係咪支共嘅共識嚟呢?咁大位唔用偏偏用個令支共尷尬嘅位!?

今年自動變一年gap year

唔係行唔通，係考試區“未做嘢”，如同之前dq case,未選完無得選舉呈請咁。

先禁制佢出result
再jr佢

等考評局回應

呢題係必答定係選題？

必答取消技術上都簡單d,選題點收科

即刻出臨禁停左 DSE 然後要搞清楚. 其間每個考生可以每日收到一千精神賠嘗由所有引發呢件事既個人負責.

選內會主席唔見你班撚樣自己JR

未放磅你未知到底自己真係低分左定點 ，好難證明自己受影響 有利益失左

個個人花既時間落呢題唔同
有人熟呢題，用多左時間
已經唔公平啦

為左搞政治，犧牲班考生
不過班左仔本身都仇視學生

i dun think so
最近上面開行turbo

不嬲好嘢，之前通識洗中史未出世？

禁制佢放榜再JR得唔得？

其實都唔係新聞
教育先係最需要控制既一環

根本而家成個政府都係聽北風做嘢

年年EAA 科科都會有d 題目取消，以前會考高考最多就係Maths 既 MC，點解又冇人諗過去JR

眾籌咪得

更正，Pure maths 冇mc
但好肯定ce maths 經常性dq 題目

參考01年AL pure maths錯題事件做法，拉curve

咁數學冇爭議性呀嘛，一係啱一係錯

想問如果jr到冇得放榜，係考history既同學冇得放，定全部考生？

通常都係有其他因素引起爭議先會取消題目，而唔係關岩定錯事，出錯題又好，out syl 又好。

你搵下會考唔同科既mc, econ 又好 maths 又好，好多試後出評卷報告入面都有解釋點解有d 題目會最好取消左

就係咁多年黎都未見過人JR，所以我先懷疑今次JR 既可行性

西環即日已經開晒火，根本有晒劇本

根本冇用

我就覺得最後港共唔會實際取消今次條題目
大家都明白呢獲野只係用黎引發愛國教育既改變
楊狗亦都只係帶頭出黎獻媚做show
唔通取消左今次條題目
呢條題目就會係眾人腦中消失咩?

重點只係用黎dq往後既考試題目同埋課程內容

放晒榜，法庭先開始排期處理

Jupas全部人一齊報，當然全部人冇得放榜公平啲

呢個時候政治化d野就得，龍門搬到上宇宙

不過我懷疑用好多心機答呢題多數係支那學生，佢地真係比較熟

又話學校唔可以有政治
咁「傷害某國感情」唔係叫政治?

政治正確既野 我就話DQ硬

其實以往取消試題都係唔涉及政治因素，多數都係出錯題/out syll等

唔使信報講都推拷到。啲timing夾到。

正常放榜我點會知邊題取消左
而且之前都相信考評局係公平，出錯又好，out syl又好，都係合理原因

考評局係獨立法定機構，唔受教育局管，依家教育局公開施壓
同考評局以往做法已經唔同啦

今次覺得係政治因素而取消題目，而唔係因為題目係唔係出得適當，咪JR囉

乜香港仲有一國兩制嗎？另外教育局現在要求窩，考試局接受佢地建議咩？不過都成事了！

唔關禁唔禁制令事

係禁制令頒布左
大學都要決定計唔計埋
無理由等到九月開學先收學生

所以呢題係選答定必答？

今次吹到咁大，仲要教育局下令，日日出文炮轟考評局，一定取消題目

因為如果夠叻係一眼睇得出佢出錯
chem 之前出錯都係咁

唔係dq以後題目
係控制以後既題目同答案
要問得政治正確，答既人又會估評卷既人要求答案政治正確
老師教書自然會教學生政治正確既答法/內容

考試評分標準先最能夠控制到意識形態

歷史資料題係必答

唔會啦 支那大把人唔知毛魔有講過呢句 再用黨媒講啲唔講啲屈出題嘅人港獨 你估啲藍絲小粉紅會care條題目嘅內容咩

我feel到港共又想重推蝗民教育 到時支那国歌法+蝗民教育+二十三條一次過嚟

一直都係咁

你知唔知支那有班學生研究毛澤東都俾人捉起

但法庭JR 唔係只會睇「取消題目」 呢個行為有冇影響你既自身利益？即係結果論，X>Y 而唔理咩原因產生X（我唔識law，等人賜教）

如果最後判斷取消題目呢個行為（不論任何原因）係會影響學生利益而比JR 勝訴，咁咪即係代表以前取消既題目全部都可以JR

定係法庭都會考慮埋因為咩原因而導致 「取消題目」 呢個行為？

其實影響好大，成個日本史同亞洲史好難教落去

以後有五毛話你教日本史係鼓吹軍國主義，工都冇埋

識玩嘅應該推到世界唔承認DSE,咁香港所有嘅學生都唔使去留學啦

要眾籌嘅一定chip in

有法律界人士分析，假如有考生因為回答這條「利多於弊」的試題，在考試期間花大量時間作答，導致成績未如理想，的確可入稟申請司法覆核，但最快須待7月中，文憑試放榜後才可行，而等到法庭最後下裁決頒令，也許為時已晚。
同時申請禁制令禁止出JR結果前放榜咪得囉
不過到時候一定攬炒晒班港豬家長同其他學生

其實佢地係咩都玩政治，但永遠都唔會認。共產黨最叻雙重標準

又想多啲人示威

咁之前嗰啲題目係真係出錯，，錯字咁樣咁冇計嫁，但而家呢條題目根本係冇錯個喎

不嬲中共就鐘意仇恨教育, 以前就日本美國, 習近平開始就加埋香港
佢就要拎香港做例, 同中國人講, 香港比美國滲入晒, 由教育已經洗香港人腦
而家中共面對咁多問題, 又咁岩有條咁既問題, 咪發大黎做

冇左22條結界, 做咩"監督"都得

MC兩分鐘題 你都可以拎出黎講 都幾勁

今屆DSE寶寶真係俾你玩撚死

其實係啲考生仲考緊dse話 dq題目係咩玩法 佢地仲有其他科 個壓力都幾大

寫唔切乜卷都係選答

毛主席is just a joke. 習帝功名遠蓋毛

黨報出哂聲佢先做野,
點會係奶過龍呢?

係唔係表錯忠就好難講
不過依家既政治遊戲方式從來都係功勞就係歸上面 過就一定係下屬的過失
而咩為之 功定係過 就係上面把口講晒既

就算你係受左指示先做又好 自己主動表忠又好
佢任何時候都可以一個屈尾十話你依樣唔岩 個樣唔好
因為任佢講架嘛 就算事實上係做得好都可以話你錯架啦
任何人 做下屬既 都只係condom

呢條係必答題

平時冇表忠咩
港共一向都唔走民族主義路線
因為佢哋明知呢套喺香港唔work
今次擺明係北風或者西環條友沖出嚟表忠

最尾JR 咪又係會人大釋法
玩撚晒

你係咪住緊平行世界 一直都有架啦 大哥

al pure math 個題佔幾多？呢題日本佔25%呀
拉curve有撚用咩， 對於能力一般學生分分鐘唔夠時間做呢份卷， 咁佢哋好多時候就會取捨， 識做就做唔識做就由佢，專心做前邊識做嗰啲拎分， 咁如果學生對於呢條中日好有信心擺勁多時間落去而唔做後邊一兩part， 你cancel咗呢條然後邊又拎唔到分， 佢真係玩撚完㗎，拉curve都冇用

嘩 好刺激

去日本旅行係刺探日本國情
睇av 係精神上侮辱日本
教日本史係知己知彼

攬炒

呢題咁撚易我一定all in

mc都叫1分鐘1分可以比佢咁玩
成條題目佢都敢del真係不如取消今年/重考啦

AL個年係出事係long question選答題curve sketching，但係基本上所有人都會簡個條

全部人冇得放榜公平 好多

大家Best 5 唔同
但a 有讀中史， b冇
本身a b 同分
咁如果 取消，可能b會少左一分/ 多左一分
都會影響 A 入學機會

屌講錯
以下先岩

大家Best 5 唔同
但a 有讀中史， b冇
本身a b 同分
咁如果 取消，可能A會少左一分/ 多左一分
都會影響 B 入學機會

以前AL有分Paper 1-2，EA假設學生1-2 2份圈成績接近，最後係用paper 1圈拉paper 2個grade。

利伸：當年考，1圈勉強OK，2圈題目同past paper唔同，基本全炒，好在有呢單野救左我拉左個C番黎，如果唔係應該會F

會否dq係一回事
為日後通識/中史科改課程 cut 走唔順眼嘅部份
鋪路先係重點

Pin
有冇相關法律人士講下work唔work
雖則係deadbody but worth to try

中共念住將社運原因全部入曬 教協/ 教師度
生豬肉

push

中學文憑試歷史科有試題引起爭議，教育局罕有要求考評局取消有關試題。考評局秘書長蘇國生被問到會否取消試題時回應，現時未有任何結論，委員會會盡快開會商討跟進工作。

蘇國生表示，明白事情影響深遠，相信委員會會全面考慮不同因素，仔細嚴肅跟進。

如果d人剩係做另外75%就發達

confirm左dq啦咩？

Simple, all students who answer that question gave full marks on that question. Problem solved?

當年係叫你 prove 一樣野 但正負號印錯咗

你會花咗好多時間 點都prove 唔到

如果取消已經唔係政治問題
涉及到成績，升學，前途 問題
已經影響到個人利益
你平時可以做港豬，話政治唔關你事
但今次燒到埋身一定會做嘢

冇乜可能俾禁制令，會影響其它學生同大學安排